<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Шпигун</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="skip">Пропустити</string>
    <string name="next">Далі</string>

    <string name="min">хв</string>
    <string name="players">Гравці</string>
    <string name="start">Старт</string>
    <string name="player">Гравець</string>
    <string name="play">Грати</string>
    <string name="spies">Шпигуни</string>
    <string name="timer">Таймер</string>
    <string name="set">Набір</string>
    <string name="tap_to_see_you_role">Тисни, щоб побачити свою роль</string>
    <string name="you_local">Ти місцевий. Всі гравці, крім шпигуна, знають цю локацію. Став питання іншим гравцям, щоб дізнатися хто з них шпигун</string>
    <string name="you_spy_hint">Намагайся зрозуміти, про яку локацію говорять місцеві</string>
    <string name="you_spy">Ти шпигун</string>
    <string name="hint_timer">Починайте ставити питання! Встигніть знайти шпигуна швидше, ніж закінчиться час, інакше він переможе</string>
    <string name="was_spy">Шпигуном був</string>
    <string name="were_spies">Шпигунами були</string>
    <string name="restart">Ще раз</string>
    <string name="choose">Обрати набір</string>
    <string name="print_word">Введіть локацію</string>
    <string name="enter_set_name">Введіть назву набору</string>
    <string name="add_word">Додати слово</string>
    <string name="add_set">Додати набір</string>
    <string name="toast_empty_set">Неможна обрати порожній набір</string>
    <string name="new_set">Новий набір</string>

    <string name="first_page_title">Як щодо зіграти у шпигуна?</string>
    <string name="first_page_text">Гортай і ми розповімо тобі, що потрібно робити</string>

    <string name="second_page_title">Ролі</string>
    <string name="second_page_text">У грі ти або місцевий, або Шпигун. Тільки місцеві знають локацію і вони мають знайти Шпигуна, а шпигун вгадати ігрову локацію</string>

    <string name="third_page_title">Розпитуйте</string>
    <string name="third_page_text">Ви можете ставити питання щодо ігрової локації.
Наступний гравець буде ставити питання.
Першим ставить запитання гравець який був шпигуном у минулій грі</string>

    <string name="fourth_page_title">Слухайте</string>
    <string name="fourth_page_text">Уважно прислухайтеся до відповідей та інших питань
гравців. Пам\'ятайте, Шпигун не знає локацію, через що може
діяти некоректно</string>

    <string name="fifth_page_title">Голосуйте</string>
    <string name="fifth_page_text">Скажи: "Я знайшов Шпигуна" і назви його ім\'я. Після чого проводиться
голосування. Всі гравці голосують за те, чи названий гравець Шпигун.
</string>

    <string name="sixth_page_title">Перемога?</string>
    <string name="sixth_page_text">За згодою всіх гравців виставлений гравець показує свою
картку. Якщо він виявляється місцевим, то Шпигун перемагає. Якщо ж
ця людина справді Шпигун - перемагають місцеві. Якщо не всі гравці погоджуються, то гра продовжується. Якщо Шпигун здогадався про обговорювану локацію, то він може її
назвати. Якщо Шпигун її вгадав, він перемагає. В іншому ж разі на нього чекає поразка</string>

    <string name="seventh_page_title">Таймер</string>
    <string name="seventh_page_text">Не забувайте про час. Воно обмежене і грає на шпигуна, тож
поспішай.
Після закінчення таймера Шпигун перемагає</string>


    <string name="guide_first_title">Ну що, почнемо?</string>
    <string name="guide_first_text">Для початку виберіть умови гри: набір слів, час гри,
кількість гравців та шпигунів.
</string>

    <string name="guide_second_title">А як же все-таки грати?</string>
    <string name="guide_second_text">У грі є дві ролі: місцевий та шпигун. Щоб кожен дізнався про свою
передавайте телефон по черзі кожному з гравців.
</string>

    <string name="guide_third_title">А інший гравець не побачить моєї ролі?</string>
    <string name="guide_third_text">Коли ти натиснеш на картку, вона перевернеться. На звороті
ти або дізнаєшся про локацію, або зрадієш від новини, що ти і є Шпигун.
Після ще одного натискання твоя картка сховається і побачиш обкладинку
наступної картки. Тоді передай телефон наступному гравцю, щоб він її
перевернув і впізнав свою роль.
Коли всі дізнались про свої ролі, починайте гру. Ставте один одному
питання про місце, яке було на місцевих картках, наприклад: “Якого
кольору це місце?”, “Як часто ти там буваєш?”, “Чи хочеться в це місце
        повертатися?”. Головне завдання місцевих - визначити Шпигуна (або ж
Шпигунів залежно від налаштувань гри), який уявлення не має, про
що йдеться. Завдання Шпигуна - вдавати, що він місцевий і знає
ігрову локацію і намагатися вгадати на якій же локації
перебувають гравці.
</string>

    <string name="guide_fourth_title">Що ж робити, якщо ти здогадуєшся хто Шпигун?</string>
    <string name="guide_fourth_text">Скажи: "Я знайшов Шпигуна" і назви його ім\'я. Після чого проводиться
голосування. Всі гравці голосують, чи є названий гравець Шпигуном.
Тільки за згодою всіх гравців виставлений гравець показує свою
картку. Якщо він виявляється місцевим, то Шпигун перемагає. Якщо ж ця
людина дійсно Шпигун - перемагають місцеві. Якщо не всі гравці
згодні, то гра продовжується.
Також можна грати без голосування, замість нього всі гравці на рахунок
три повинні показати на гравця, який на їхню думку є Шпигуном.
Якщо всі вибрали одного і того ж гравця, то він повинен розкрити свою роль. Якщо я Шпигун і здогадався локацію, що мені робити? Просто скажи: “Я
знаю локацію” та назви її. Якщо ти вгадаєш, то виграєш. Помиляєшся -
виграють місцеві
</string>

    <string name="guide_fifth_title">А навіщо потрібний таймер?</string>
    <string name="guide_fifth_text">Якщо місцеві встигли викрити Шпигуна до того, як пролунав
таймер, вони виграють. Якщо Шпигун зміг протриматися весь цей час -
виграє він.
</string>

    <string name="guide_sixth_title">Як грати в режимі з кількома шпигунами?</string>
    <string name="guide_sixth_text">Кількість Шпигунів завжди має бути меншою, ніж кількість
місцевих. Кожен Шпигун грає сам на себе, адже виграє лише один.
Щоб перемогти, місцеві тепер мають викрити всіх шпигунів. Якщо
 вони викривають не всіх, то перемагають саме ті Шпигуни, яких не
викрили. У випадку, коли всі гравці голосують проти людини, якої
вважають Шпигуном: якщо він виявляється місцевим – Шпигуни перемагають.
Якщо ж місцеві вгадують - викритий Шпигун виходить із гри, а
сама гра триває далі, адже потрібно вирахувати всіх шпигунів. В разі
коли один із Шпигунів називає локацію: Якщо він вгадує, гра
закінчується і цей Шпигун перемагає. Якщо ж він називає неправильне
місце – гра триває без нього. Картки випадають зовсім
випадково, так що ваша роль залежить лише від вашого успіху!
</string>


    <string name="find">Дізнатися, хто шпигун</string>


</resources>